\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage{geometry}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[bookmarks,colorlinks=false,pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\hypersetup{pdftitle={Unternehmensorientierung - Gesch\"{a}ftsidee: gamergeld.de}}
\usepackage{url}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}

\parindent 0pt
\parskip 10pt

\title{Unternehmensorientierung - Geschäftsidee: gamergeld.de}
\author{Erik Andresen \and Andreas Basener \and Jan Depke \and Andreas Krohn \and Benjamin Vetter}

\begin{document}

\maketitle

\section{Geschäftsidee}
\emph{Zentralisierte Zahlungsabwicklung für Browsergames/Free-to-Play Games}

gamergeld.de zielt darauf ab, eine zentralisierte Zahlungsabwicklung für
Browsergames als Dienstleistung für Spielehersteller anzubieten.  Browsergames
zeichnen sich durch eine stetig steigende Beliebtheit aus, was nicht zuletzt
daher rührt, dass Browser eine immer höhere Leistungsfähigkeit besitzen und
immer effizienter implementiert werden. Die Spiele werden daher immer
umfangreicher und ansprechender. In diesem wachsenden Marktsegment fehlt es
jedoch an einheitlichen Diensten über die Spielehersteller In-Game
Zahlungstransatkionen ohne großen Aufwand einbinden können. IdR. müssen die
Spielehersteller daher manuell alle individuellen APIs der Zahlungsanbieter
verwenden, die unterstützt werden sollen. Dies führt dazu, dass bspw. nur eine
kleine Palette an Zahlungsanbietern unterstützt werden, so dass Spieler bspw.
gezwungen werden bei den entsprechenden Zahlungsanbietern einen Account
anzulegen, um kostenpflichtige Leistungen des Browserspiels zu erhalten. Den
Spieleherstellern geht also Geld verloren.  Darüber hinaus verwenden
Browserspiele üblicherweise eigene virtuelle Währungen, was von den
Zahlungsanbietern nicht unterstützt wird.  gamergeld.de schafft hier durch die
einheitliche API mit entsprechenden Dienstleistungen Abhilfe und unterstützt
dabei beliebige, virtuelle Währungen.

Um unseren Dienst zu verwenden muss der Spielehersteller eine Kooperation mit
uns eingehen und kann anschließend die API von gamergeld.de verwenden um den
Spielern alle von uns unterstützten Zahlungsanbieter anzubieten. Die
Wechselkurse zur jeweiligen Gamewährung werden dabei mittels der API an uns
übermittelt bzw. im Account des Spieleherstellers spezifisch für jedes Spiel
konfiguriert.

\section{Tragfähigkeit}\label{labelTragfaehigkeit}

\subsection{Risiken}
Im Laufe unserer Tätigkeiten müssen wir mit ein paar Risiken rechnen. Nachfolgend sind die größten davon aufgeführt.

Bei Geldgeschäften muss immer damit gerechnet werden, dass die Zahlungsmoral der Kunden schlecht ist bzw., dass Zahlungen komplett ausfallen. Hier müssen wir mit den verschiedenen Zahlungsanbietern Modalitäten ausmachen, damit uns daraus keine unnötigen Kosten entstehen.\\
Ein weiterer Punkt ist die Reklamation von Zahlungen durch Spielekunden. Diese können entstehen wenn z.B. nach erfolgter Bezahlung keine oder falsche Ingameitems zur Verfügung gestellt werden. Hier müssen wir mit den Spieleanbietern ein Verfahren einführen, damit uns als Mittelsmann kein Schaden entsteht.\\
Ein weiteres Risiko, welches theoretisch vorkommen kann, ist die Sperrung bei einem Zahlungsdienstleister. Paypal ist in der letzten Zeit öfter dadurch aufgefallen, dass Kundenkonten gesperrt wurden, ohne einen ersichtlichen Grund zu nennen. Hier müssen wir drauf hoffen, nicht Opfer einer Sperrung zu werden, bzw. Rücklagen zu bilden, um eine Sperrung zu kompensieren.

\subsection{Marktuntersuchung}\label{labelMarktuntersuchung}
\input{wettbewerb.tex}

\subsection{Technische Machbarkeit}\label{labelTechMach}
\input{technik.tex}
\input{wirtMach.tex}

\section{Optimierung durch Analyse der Informationen}\label{labelRelDaten}
Zur ständigen Qualitätsverbesserung und Entwicklung des Vorsprungs gegenüber Wettbewerbern müssen unsere Dienste ständig optimiert werden.
Dazu werden wir über unsere Webseite große Mengen an Daten erheben und daraus folgende Informationen erschließen:\\
Wie oft bzw wann benutzen die Spieler unsere Seite, bzw die Spiele-Seite zur Zahlungsabwicklung?\\
Wann wird ein Zahlungsvorgang abgebrochen? Gibt es es korrelierende Daten, die man den Browser-Spielen, der Zahlungsart oder einer Postleitzahl/Ort zuordnen kann?\\
Kundenflüsse beobachten: Gibt es Spieler, die von uns auf andere Spiele aufmerksam werden? Welche ähnlichen Spiele kann man zahlungswilligen Spielern noch empfehlen?\\
Kann man größere Mengen von Zahlungsausfällen zu bestimmten Regionen/Postleitzahl-Gebieten zuordnen? Oder gibt es Browser-Spiele mit einer besonders hohen Quote an Zahlungsausfällen?
Wenn sich solche Browser-Spiele identifizieren lassen kann man diese mit höheren Gebühren belasten als Browser-Spiele, die höhere Umsätze erzielen bei geringerer Ausfallquote.
Bei Spielern aus Regionen mit hoher Zahlungsausfall-Quote kann man die Zahlungsart auf weniger risikoreiche Varianten wie Vorauskasse beschränken.\\
Erkennung rückläufiger Umsätze: Gibt es Browser-Spiele oder Zahlungsarten die insgesamt profitabler sind als andere? Welche Browser-Spiele erzielen den meisten Gewinn?
Tendenzielle Rückläufe bei den Zahlungen müssen schnell erfasst und gegebenenfalls den Spiele-Machern mitgeteilt werden damit diese rechtzeitig neue Innovationen (und damit Gründe für Spieler,
Geld auszugeben) in ihr Spiel einbauen können.

Gesammelt werden die Daten ausschließlich über das Benutzerverhalten:
In den Daten muss genau gespeichert werden welcher Spieler wann vom welchem Spiel welchen Zahlungsvorgang bei welchem Anbieter mit welcher Summe durchführt oder wo abbricht.
Zur Auswertung der Daten werden multidimensional fähige Werkzeuge benötigt, also Werkzeuge aus dem Bereich des "`Online Analytical Processing"' um die für uns wichtigen Ergebnisse
nach z.B. Wohnort, Spiel und Zahlungsart darzustellen.\\
Eine mögliche Information kann auch sein, daß Wartungsarbeiten am besten Nachts zwischen 3 und 4 durchgeführt werden können, da dort die Wahrscheinlichkeit eines Zahlungsausfalls am geringsten ist.\\
Informationen über Abbrüche beim Zahlungsvorgang und die Beziehungen welcher Spieler von welchem Portalen unsere Dienste benutzen, kann man eher mit Web-Mining gewinnen.
Dabei können so möglicherweise keine Information gewonnen werden, wieso der Zahlungsvorgang abgebrochen wurde: War der Benutzer verunsichert oder hat er die Anleitung nicht verstanden?
Um diese Fragen zu beantworten sind weitere Usability-Studien erforderlich.\\
Usability-Verbesserungen aus den Informationen zu gewinnen ist trotzdem möglich, z.B. können Zahlungsarten die je nach Spiel/Benutzer häufiger verwendet werden, auf der Seite weiter oben, und damit eher im Blickfeld des Benutzers, platziert werden.

\section{Geschäftsplan}\label{labelGeschaeftsplan}
%\section{Fazit}\label{labelGeschaeftsplan}
% Ergebnisse der Validierung zusammenfassen...
Die Tätigkeit von gamergeld.de wird sich in den ersten Monaten auf zwei Bereiche fokussieren: Die Akquisition von mindestens einem Gamehersteller und die Implementation von API, Benutzerschnittstelle und Zahlungsabwicklung.
%Primärziel von gamergeld.de ist in der Anfangsphase die Akquisition von mindestens einem Gemehersteller als Kunde und Kooperationspartner bei der Entwicklung der API.

Zum Zeitpunkt der Einbindung von gamergeld.de in das erste Spiel startet eine Marketingkampagne in einschlägigen Magazinen und im Web.
Ersten registrierten Spielern werden Boni gewährt - beispielsweise ein Anfangsguthaben.
Mit steigender Anzahl an Benutzern hat gamergeld.de eine immer bessere Position, neue Gamehersteller dazu zu bewegen, den angebotenen Dienst zu nutzen.
Durch die Einbindung in neue Spiele vervielfacht sich wiederum die Menge an potentiellen Nutzern.
Diesen Kreislauf in Bewegung zu setzen ist fundamental wichtig für das Unternehmen gamergeld.de.



\bibliographystyle{plain}
\bibliography{protokoll}

\end{document}

% vim: fileencoding=utf8
